{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja roomab. Mulle meeldib lehti s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muutun liblikaks!"},{"text":"Muigan teie aias taimi."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Teen mett ja elan tarus. Ma v√µin sind n√µelata, kui ma kardan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja must."},{"text":"Sumisen √ºmber lillede otsides nektarit."},{"text":"Ô∏è Elan koos k√µigi oma s√µpradega."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"3","type":"bug","question":"H√ºppan ringi ja s√∂√∂n taimi. Mul on pikad jalad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaliselt roheline."},{"text":"Ma v√µin v√§ga k√µrgele h√ºpata."},{"text":"Inimesed arvavad, et mul vedas."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Olen v√§ike putukas, kes pimedas helendab. √ñ√∂siti v√µib mind n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√º√ºtan √∂√∂."},{"text":"‚ñ´ Ma pilgutan taevasse."},{"text":"Mul on tuli p√µhjas."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane. Inimesed √ºtlevad, et mul on vedanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on laike √ºleni."},{"text":"P√µllumehed armastavad, kui ma √ºmberringi olen"},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen v√§ike ja √ºmmargune"}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Toitu kannan rivis. Elan koloonias. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen pisike."},{"text":"Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev."},{"text":"Elan maa all koos paljude s√µpradega."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Keerutan veebi, et tabada vigu. Mul on kaheksa jalga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ehitan oma kodu."},{"text":"Ô∏è Mul on rohkem jalgu kui sinul!"},{"text":"S√∂√∂n k√§rbseid ja muid putukaid."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Lendan √∂√∂sel ja joon verd. Ma ajan su s√ºgelema. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen sumisevat h√§√§lt su k√µrva l√§hedal."},{"text":"V√µib-olla vajad sa kreemi mu ampsu jaoks."},{"text":"Mulle meeldib v√§lja tulla, kui on pime."}],"options":[{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"9","type":"bug","question":"V√µin olla roheline, pruun v√µi must ja seguneda lehtedega. Mind v√µib olla raske m√§rgata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu kepp."},{"text":"Kui t√§helepanelikult vaadata, siis n√§ed mu jalgu"},{"text":"Mulle meeldib istuda puude otsas"}],"options":[{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Alustan vastsena, siis peidan end kr√ºsalisse ja tulen tiibadega v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ilus ja v√§rviline."},{"text":"Esiteks olen ma n√§ljane r√∂√∂vik."},{"text":"Veedan aega kr√ºsalis."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêû"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida!"},{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesepaistet."},{"text":"Sa v√µid mind leida salatist."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF66BB6A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on pikk pruun vars ja v√§rvilised kroonlehed. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid mulle kingituseks anda."},{"text":"Vajan √µitsemiseks p√§ikesepaistet."},{"text":"V√µin olla punane, kollane, roosa v√µi palju muid v√§rve."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF81C784","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvatan puu otsas ja olen punane, roheline v√µi kollane. Sa v√µid minust ampsu v√µtta! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lumivalgekesele meeldis mind s√º√ºa."},{"text":"Sa v√µid minust pirukat teha."},{"text":"Kasvan viljapuuaias."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA5D6A7","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minust saab valmistada m√∂√∂blit."},{"text":"Minu lehed kukuvad s√ºgisel alla."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Seeneline","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFC8E6C9","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan maa all. Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Ma olen sinu silmadele hea."},{"text":"Sa v√µid mind toorelt s√º√ºa v√µi supis keeta."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDCEDC8","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad lilled. Ole ettevaatlik, kui sa mind kinni hoiad! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind antakse sageli kui armastuse s√ºmbolit."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Mul on okkad enda kaitseks."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE8F5E9","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel kohevaks maiuseks poeb. Sulle meeldib mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kobinast!"},{"text":"Mul on hea filmiga"},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muuta"}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0F4C3","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Kasvatan kobarates viinapuul ja v√µib olla roheline v√µi lilla. M√µned inimesed teevad minust mahla ja veini. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinamarjaistanduses."},{"text":"Mind v√µib k√§√§ritada t√§iskasvanud joogi valmistamiseks."},{"text":"Minust saab teha magusat jooki."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0F4FF","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on torkiv nahk ja magus sees. Kasvan soojades kohtades ja olen v√§ga mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paavo elab majas, mis n√§eb v√§lja nagu mina!"},{"text":"Mulle maitseb v√§ga smuuti!"},{"text":"Kasvan k√µige paremini troopilises kliimas."}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE1F5FE","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen seeme, mida kasutatakse leiva valmistamiseks. P√µllumehed kasvatavad minust p√µlde. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen teravili"},{"text":"Mind v√µib jahu valmistamiseks jahvatada"},{"text":"Mind koristatakse suurte masinatega."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false},{"label":"Sojaoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF9C4","category":"plant","icon":"üåø"}}]}